區諾軒隨時被關押「我不OK」

節錄

區諾軒隨時被關押「我不OK」

■區諾軒在fb貼出在日照片，透露想撰寫多年在東京的體驗。

【本報訊】面對政權的瘋狂打壓，就算政治人物都有難受時刻。日前到日本讀書的民主派前立法會議員區諾軒，本月由東京回港即面對警方國安處以組織及策劃民主派初選涉嫌顛覆國家政權罪拘捕，他其後獲保釋，並即將完成14天的檢疫隔離。他昨晚就在社交網站上分享自己的身心狀態，直言自己「不OK」，亦不諱言由於正面對多條控罪，不知何時會被關押。

稱維持生活有困難

區諾軒昨在fb以「或許已經沒有甚麼日子」為題交代近況，透露很多朋友都關心問候，對此表示無言感激，但坦言自己「一點都不會OK」，故暫時拒絕受訪，「當被捅到流血半死，還要遞咪問你『你可唔可以講吓你死嘅經過』，已經沒力氣講。」他透露，在完成隔離後將面對多條控罪的程序，不諱言「以今天法庭的嚴苛，每一個關口都不能否定有被關押的風險。」

他直言自己沒有大家的剛毅，從來是相當和理非的人，而所有的政治迫害「都是從種種事上挑出口實來提告」，亦慨嘆被搜捕的幾天大家會記得，但過一會後，已沒有人理會，只餘下當事人面對，並坦言經過大半年的風雨飄搖，因為被捕及被撿走物品連保釋金，「連維持生活都困難」。

雖然面對艱苦未來，。。。。。。。。

佢去完日本返嚟香港做乜